\section{Hatodik előadás}
%
\subsection{Polimerek termodinamikai vizsgálata\,(\ref{sect:viszkoelaszticitas}. fejezet)}
%
\begin{figure}[H]
    \centering
    \incfig[0.5\columnwidth]{anyagmodell}
    \caption{Az anyag modellezése}
    \label{fig:anyagmodell}
\end{figure}
%
\begin{outline}
	\1 viszkoelasztikus anyagok
	\1 rugalmas és maradandó alakváltozás egyszerre
	\1 időfüggő viselkedés - idővel nő a deformáció
	\1 hőmérsékletfüggő viselkedés - minél melegebb, annál lágyabb
\end{outline}
%
\subsection{Terhelések, vizsgálatok}
%
\begin{outline}
	\1 statikus - időben állandó terhelés
	\1 kvázistatikus - a változás időben elhanyagolható
	\1 ütővizsgálat
	\1 dinamikus
	\1 termomechanikai vizsgálat (ált. dinamikus) - hőm. szerepe
		\2 szinuszos gerjesztés, kis amplitúdó
		\2 próbatest kisméretű hasáb
		\2 igénybevételek
			\3 nyírás
      \3 hajlítás
      \3 normál
    \2 megnyúlás: $\epsilon(t) = \epsilon_0\sin(\omega t)$
    \2 feszültség: $\sigma(t) =\sigma_0\sin(\omega t+\delta)$
      \3 $\delta$ a fáziseltolódás
      \3 $d = \tan\delta$ \,-\, veszteségi tényező
    \2 komplex rug. mod:
      \3 tárolási mod. $E' = \frac{\sigma_0}{\epsilon_0}\cos\delta$
      \3 veszteségi mod. $E'' = \frac{\sigma_0}{\epsilon_0}\sin\delta$
			\3 $E^\ast = E' + iE''$
\end{outline}
%
\begin{figure}[ht]
\end{figure}
\begin{figure}[ht]
\end{figure}
\def\dist{0.62\textwidth}
\def\al{c}
\def\sz{\footnotesize}
\def\btwn{\\[0.3cm]}
\begin{figure}[H]
 \begin{subfigure}[\al]{\dist}
    \centering
    {\sz \incfig[\textwidth]{amorf_termoplasztikus_terheles}}
    \caption{Amorf termoplasztikus anyagok}
    \label{fig:amorf_termoplasztikus_terheles}
 \end{subfigure}\btwn
 \begin{subfigure}[\al]{\dist}
    \centering
    {\sz \incfig[\textwidth]{krist_termoplasztikus_terheles}}
    \caption{Részben kristályos anyagok}
    \label{fig:krist_termoplasztikus_terheles}
 \end{subfigure}\btwn
 \begin{subfigure}[\al]{\dist}
    \centering
    {\sz \incfig[\textwidth]{elasztomer_terhalos_termoplasztikus_terheles}}
    \caption{Elasztomer térhálós}
    \label{fig:elasztomer_terhalos_termoplasztikus_terheles}
 \end{subfigure}\btwn
 \begin{subfigure}[\al]{\dist}
    \centering
    {\sz \incfig[\textwidth]{duromer_terhalos_termoplasztikus_terheles}}
    \caption{Duromer térhálós}
    \label{fig:duromer_terhalos_termoplasztikus_terheles}
	\end{subfigure}
	\label{fig:termo_viselkedes}
	\caption{Polimer típusok termoplasztikus viselkedése}
\end{figure}
